吳孟達：習近平同志發言鼓舞人心！ （2015）

抗日戰爭勝利70周年閱兵在北京舉行，或許受「愛國激情」影響，香港知名喜劇演員吳孟達今天突然在微博，自稱是「中國共產黨黨員」，引起網民嘩譁然，但他隨後立即發帖澄清自己並未入黨，是只一場誤會。

吳孟達於今早10時在微博發帖，指國家主席習近平的閱兵發言鼓舞人心，並稱以中國人的身份為榮。「空談誤國！實幹興邦！ 近平同志的發言鼓舞人心！正義必勝！和平必勝！人民必勝！ 我驕傲，我是中國人！」

「入黨文」發表不到5小時後，網民紛紛留言指原來吳孟達是多年的「地下黨員」，並詢問究竟潛伏了多少年？

吳孟達可能有感「玩大了」，不久後在微博澄清指「入黨文」只是一場誤會，並申明「我不是中共黨員，由於比較激動，引用他人話語時忘記加引號，若因此給大家帶來誤解，我深表歉意！」

收皮喇

達哥人都走左 你仲講黎做乜 死仆街

楼主n🐴sl

[黃色五毛警報］又嚟玩兩邊撥火

落去慢慢激動啦

下世繼續做中國人

煩唔煩D呀